金管局出手, 緊急法宣佈先兆

Guys this is super important,
如果政府公布緊急法, 香港銀行體系流動性一定大為緊張。
今日金管局剛公佈一系列為銀行提供緊急流動性的措施。好明顯係政府為即將黎到既波動做準備。呢個可能係政府宣布戲劇性震壓手段的前奏。大家小心

Page not found

same

要撳錢啦

我無野講

刪news仲驚

到底係咩

樓主貼錯link

大家真係要㩒定錢 唔係講笑

港元流動資金安排
2008年全球金融危機以來，多項全球性的監管改革已在香港陸續推行，藉此增強銀行承受衝擊的能力及降低系統性風險。然而，央行提供的流動資金仍然是維持金融穩定的其中一項主要工具。
過去幾年，香港引入全面的跨界別處置機制，該機制包含一系列權力及一套確認跨境處置行動的法定架構。香港根據《金融機構(處置機制)條例》(《處置條例》)確立的處置架構符合金融穩定理事會頒布的《金融機構有效處置機制的主要元素》，藉此可以確保在必要時能以有序方式處置瀕臨倒閉的銀行，以及確保倒閉的成本由有關銀行的某些債權人及股東，而非納稅人來承擔。《處置條例》載明的處置資金條文是實施處置機制的重要一環，就此金管局在「流動資金安排架構」之下制定一項新的「處置資金安排」，按需要在處置程序中予以運用。
金管局籍著推出全新處置資金安排的機會，重新闡明及整合為銀行提供流動資金的架構，並適當引入若干措施以優化原有的安排，旨在讓市場及社會大衆更清楚了解金管局為維繫香港貨幣及金融體系穩定健全而用以向銀行提供臨時性港元流動資金(即並非資本支援性質) 的各種安排。
流動資金安排架構
所有提供流動資金予銀行的方式都應符合以貨幣發行局制度為基礎的聯繫匯率制度。金管局在設計架構時力求在清晰與彈性之間取得平衡，但明白並沒有一刀切的方法可應對所有情況，因此可能會在適當時間調整此架構或設立新安排。
交收資金安排
兩項交收資金安排(包括即日回購交易及貼現窗)的目的是促進銀行同業支付系統暢順運作，從而確保系統性穩定。銀行在日常業務過程中可透過有關安排調整流動資金狀況(即銀行在金管局的結算戶口結餘)。銀行可使用所持有的外匯基金票據及債券作為抵押品，分別透過即日回購交易及貼現窗獲取即日及隔夜港元流動資金。這些常設資金安排旨在協助有需要的銀行履行交收責任，從而確保銀行同業支付系統運作暢順。
備用流動資金安排
備用流動資金安排(包括有期回購交易及外匯掉期)的目的是為突然面對流動資金緊絀情況的銀行提供有期流動資金。資金期限一般為1個月或以內，並可續期，但金管局可於到期時參照市場利率而重訂息率。
銀行如要透過備用流動資金安排獲取港元資金，必須提交合標準的抵押品(外匯掉期交易抵押品為美元或其他主要貨幣，有期回購交易則為若干以港元、美元或其他主要貨幣計值的流動證券)。詳見「金管局為銀行提供的流動資金安排架構：運作擇要」。
應急有期資金安排
應急有期資金安排參照過去的「最後貸款人」安排的指導原則制定。金管局會在以下兩個情況下，酌情決定向無法透過其他方法(例如市場資金)應付異常巨大的流動資金壓力的銀行提供流動資金：(i)交收資金安排及/或備用流動資金安排並不適用或並不足夠；以及(ii)金管局認為有關銀行面對的流動資金壓力本身、或因連鎖影響、或因公眾信心減弱，會威脅或損害香港的系統性穩定。金管局會因應當時形勢，按情況逐一考慮個別申請。雖然應急有期資金安排並未為可提供的流動資金款額設定上限，但銀行須提交足夠抵押品。金管局根據應急有期資金安排提供流動資金時，會考慮接受多種抵押品(詳見「金管局為銀行提供的流動資金安排架構：運作擇要」)，但仍會因應申請銀行的具體情況逐一決定提供協助的條款及可接受的抵押品。
應急有期資金安排賦予金管局所需的靈活性，讓金管局有足夠能力應對異常巨大的流動資金壓力情況，以及就最嚴峻的壓力情況作出規劃。
處置資金安排
處置資金安排於金融管理專員作為處置機制當局在行使其在《處置條例》下的處置權力的情況下適用。金管局在考慮到系統性穩定的前提下，可酌情決定在處置資金安排下向銀行提供流動資金，以確保已於香港進入處置程序的銀行(或其控權公司)有足夠流動資金履行財務責任，直至有關銀行回復至可於市場獲取所需資金。與應急有期資金安排一樣，金管局會按個別情況逐一設定根據處置資金安排提供流動資金的條款。
處置資金安排與應急有期資金安排有兩點不同之處。第一，處置資金安排只會在已根據《處置條例》啟動處置程序的情況下適用。第二，在處置資金安排下提供協助而引致的任何損失，最終可根據在《處置條例》下施加的徵費安排追討。
金管局的披露安排
除非在特殊情況下有充分理由支持作出披露有助維持貨幣及金融穩定，金管局不會披露有關使用各項流動資金安排的資料。然而，若使用流動資金安排引致銀行體系總結餘增加，所增加的數額會按照既定做法在金管局網站內有關銀行同業流動資金水平的定期更新資料內反映，亦會透過主要金融資訊渠道的相關金管局頁面披露。
註：在本架構內，「銀行」泛指持牌銀行、有限制牌照銀行及接受存款公

P牌仔求其擺條野上黎話this is so important 引人入去條link度，想嚇人

Link自己亂打都係出404啦，咁重要就cap出黎啦，仲中呢啲計？

金融侵習

準備拎錢走lu

今次港幣真係玩完喇

bank of .....

Same

係時候幫金管局宣傳下啦

轉美金

有冇人back up 左
淆低金管局

嘩屌
等陣佢冇啦啦凍結個ebanking 就仆街

官僚制度就係咁

上面指示永遠會遲N多先落實

對家未睇環球時評

睇唔明，有冇專業人士解釋下。。。

聽日就做啦，仲等咩

政府咁想攬炒？

屌 得番$23比佢

推

講定先

唔一定係大走資先用到

銀行default 都會行呢個policy

追post la diu

今次唔係講笑，都係轉美金， 放屋企保險箱較穩陣。

push

戶口定期d錢係咪凍過水

仆街，點算好
ebanking轉有冇用? 冇離岸戶口

快啦

留名跟進

吾好，等我轉埋先

嚇死人 㩒定錢

有無人可以翻釋下？睇唔明

㩒美元

唔係好睇得明

打字果陣佢未出呀

up

有冇人可以講下修訂前後改左D咩?

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

［慎行］ ［攬炒］ 香港最後的春袋

唔係讀商，有無人用人話翻譯一次？

Page not found 驚到咁樣

Sor 禁錯負皮想簡正評的

G7 峰會其實已經比左最後一手靚牌我地，唔跟只有輸
控訴中共違反聯合聲明，香港脫離邪惡政權統治之路！

快d拎錢走

冇事既
你覺得你錢多定建制錢多
一宣佈跌到巴巴聲
佢仲驚過你

小弟返緊工，放工同大家翻譯下

唔該曬樓主

2018 年開始檢討.... 唔通佢地預計左

聽日㩒錢

銀行提現金 三千蚊

同問

今次仆街了

金融大鱷開始攻擊港幣，金管局要防範流動性危機

幾點放工後？ 好心急

簡單黎講，即係金管局feel到即將會有銀行資金短缺，所以提供應急資金比銀行申請

留名

屌
廣傳長輩圖
認同請分享

我估係針對商家, 如果緊急法實施, 佢地會大量提取現金走避

PS : 我認為要提款了

來啦 綜援申請表

同埋可以唔再限要擺指定現鈔係分行？
但要有野抵押？

金管局借錢比銀行?

唔係講笑，快d換晒美金

即係會點？

On

快啲換美金

Lm

已撳美金

無啦
大賭場已玩完

咁定錢呀大家

[ 法國旗手 ] 見到法國人咁撐我地 我地好似冇咩表示

summary : bank of 支那 (hk) will explode.

今日出糧
禁錢先

快d㩒錢

反送中#metoo集會 晚上 8:00 - 9:30 地點：遮打花園

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

Telegram 頻道

想攬炒個個係林鄭

驚春, 嚟囉嚟囉

唔明，有無人解釋下

有無人有最新既銀行體系總結餘既數字？

有理無理，撳晒先

除非在特殊情況下有充分理由支持作出披露有助維持貨幣及金融穩定，金管局不會披露有關使用各項流動資金安排的資料。

即係無條件送錢俾中資銀行
完

係咪要襟成副身家出黎

會唔會佢未推緊急法之前，已經先搞冧銀行

美金美金美金

drawn 到爆廠

黎啦，我最唔驚就係攬炒

#byeHKD

香港金管局宣布，已完成檢討向銀行提供港元流動資金的架構。經修訂的流動資金安排架構新設了處置資金安排，並引入多項優化各項現有安排的措施。

金管局在2018年繼《金融機構(處置機制)條例》生效後展開是次檢討工作，主要目標之一是確保金管局的流動資金安排架構能配合香港的處置機制。

金管局總裁陳德霖表示，流動資金安排架構經修訂後，香港處置機制的其中一個重要環節隨之生效，而金融穩定理事會於2018年對香港進行的同行評審中提出的一項主要建議亦得以落實。有關架構就現有流動資金安排及新設的處置資金安排作出有系統的闡述，讓各界更清楚了解金管局為銀行提供的各種流動資金安排。這是金管局一直致力維持香港貨幣及金融體系穩定健全等工作的一部分。

香港銀行公會歡迎金管局修訂流動資金安排架構，新流動資金安排架構可讓市場及業界更清楚了解金管局為銀行提供港元流動資金的各種安排，將有助促進銀行同業市場暢順運作，進一步加強公眾對香港銀行體系的信心，以及維持香港貨幣及金融體系穩定。

2018 年黎喎師兄

有幾奇
人權法都推左咁多年

除非在特殊情況下有充分理由支持作出披露有助維持貨幣及金融穩定，金管局不會披露有關使用各項流動資金安排的資料

樓上仲好大段話銀行無錢會幫手比錢頂

信果個都on9

同大陸一樣，保銀行到最後一刻，最後真係可能引致同美元脫勾

佢驚到時擠提，有d 銀行頂唔順，所以重申有機制比銀行暫借金管局錢。不過點都好銀行有得tap HKMA liquidity facility 唔代表我地百姓有得即時提現金，有n間中資銀行有行政手段唔比客戶提取高於某金額嘅港幣/外幣現金。

利伸：我就怕第日分幾次排隊拎錢，已經累計提左13萬美金出黎啦。你自己諗下拎唔拎啦！

我都望到,似係之前的finding, 今日先launch policy update

this?

盡煲

本身無錢咁有咩好驚
利申 學生

721,811.
煲大佢

即係2018就已經爆咗

如何不仇警？

整合哂6-8月警察罪行

等於落order殺示威者的鄉黑炳強

其實n年前已經去上海蒲東幹部學院學鎮壓平民技巧

㩒錢先

一路都有機制銀行如不夠流動性可以向金管局要求提供流動性支持

咁呢輪又真多左人轉＄，㩒＄

佢加強d機制好合理

大鑊
唔好同藍屍講
等我地轉哂錢先

係咪要攬炒啦？我準備好啦

咁人仔點換美金？黑市？自己印？

我的睇法係佢想做d野穩定銀行體系， 即係佢預估有不穩定野會發生(唔係日常出現的政策會出現) ，再夾返呢兩日新聞，所以緊急法都唔可以話100%唔會發生。

對應港元被沽咋 , 其實一齊撳美元已經等同沽港元

緊急法係會暫停資金流動 , 點改都無用 , 所以基本上唔關事

香港人係唔會怕你

樓主唔識copy link

圖呢

唔好自己嚇自己
呢個guideline係回應之前大家呼籲禁錢個單，同緊急法無關系
HKMA驚真係擠提銀行唔夠現錢，呢個framework係HKMA（以不同方式e.g. discount window/repo/fx swap）類似借錢比啲銀行，當然銀行要用某啲collateral做抵押，解決一時間現金流緊張嘅情況。
第4種情況bank in resolution係非常極端，講緊有銀行執粒，同緊急法凍結提款係兩回事黎。
一句講緊，HKMA唔係就緊急法表態，人地只係出呢個guideline support銀行繼續運作。
利申做compliance
幫推唔該

Fake news

唔理係為乜好
我都覺得依個係鼓勵緊大家按錢出嚟先

Page not found
找不到網頁
找不到网页

比藍絲知下都好

條 link 估係 discuss copy , discuss 啲 quote 會省略網址

㯲錢先

而且每個地方的中央銀行都會定期完善各種機制，不要太擔心

2017都推出bank resolution 的and framework. 就係大摡間銀行有咩冬瓜豆腐點透過出售資產呀，某d 優先股減值去重組，唔用納稅人錢。( bail in. Not bail out )

襯啲藍屍未㩒走曬啲錢同美金

我地自己友快啲㩒咗先

其實我係唔驚既

到時大惡追擊就....

一出糧轉美金先

我都唔明

有冇金融撚解釋下

我都覺得係時候要㩒錢了

831 民陣大遊行 同我多啲宣傳 怒推

黎真
快掞錢 唔好通知 藍絲住

轉完禁出黎

我要解放軍
我要緊急法
斷水斷電
我要冚港剷

禁錢 換美金

快d將港紙打到變廢紙

哦
好撚驚呀我

不安, 今次真係攬炒

撳美元

仆街今舒真係要撳美金

即係隨時用人民幣做抵押 日後港幣對唒做人民幣
9up

完全冇影響

屌

Hi

警世Post 推推推

已有stir fry覺悟

Sorry唔太識經濟，有冇懶人包了解下

除左美金仲有換咩外幣好?

之前我仲轉左一部份美金做定期

一早轉晒d 錢去外國account

取消定期會扣錢？

citi轉美金得唔得
定要實錢先得

建制官同d仔女外國人
一有事坐飛機走

推推推推

8.28 #Metoo 遮打花園

8.31 民陣遊行 直指中聯辦

9.01 機場 13:00

9.02 全港三罷

今晚見

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

我都唔清楚 可能掛

大家睇路

大家快d換美金呀！！！！

鎮壓

點解股市冇大跌？

攬炒

係就快啦

人哋係要頂個聯繫匯率咋，俾人空緊港幣呀。

咪理，總之撳錢，唱美金

gg法

海鮮價
宜家一定扣好多
利申 定左半副身家

呢個講法合理

睇下你樓上

[置頂-連登改變世界]929全球集會抗赤納粹，召喚攬炒巴，G20巴，動畫巴，各文宣巴

#Chinazi
#ProtectOurCountry
#StandwithHongKong
#NomadeinChina

bye bye

樓主出過個post

打字果陣未有

原諒你🤣

全民月餅罐

學習巴打的寬宏大量

焦土派林鄭
真係搞到咁 中國搶走香港都冇用 完全冇曬特點 純粹多點一啲地

留名等解釋 唔該曬巴打

講笑姐，應該係樓主copy完俾人刪link🤔

係咪中銀出事呀
之前有巴打話佢要追存款

各位巴絲幫幫手，個仆街又翻生，義士好撚危險

點睇都係因為之前巴絲㩒錢運動搞到金管局要出手
巴絲好波

hk 邊間銀行安全？

係唔係匯左放銀行都無用

come on

lm

總之係港幣人民幣之外嘅貨幣

即係緊急法可能會凍結銀行部分資產，銀行要找出面啲數就可能冇錢找咁就會pk，咁金管局就話有特殊情況可以借錢比銀行點點點咁

凍結資產銀行都可以照用佢啲錢

——————————————————

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

屌 又fake news
將舊文攞出黎用
又無fact check
P牌仔

仲唔拎美金？

屌你班友，攬炒唔係吹水架

美金現鈔

828遮打集會要人!!

啱啱想講
佢呢啲措施同正常先進國家嘅monetary policy相近
不過要留意嘅係 呢啲生效令擠提難以有效 因為銀行多咗方法嚟搵應急流動資金
佢係已經即時生效 生效初期應該未係好efficient, 真係想擠提俾壓力銀行嘅話就快
note: 佢呢個timing推出 我覺得唔可以完全話同最近嘅㩒錢運動同緊急法無關囉

呢次真係要撳

洗唔洗換定美金先
但說服唔到 我老豆㩒$
可以點講？

利申：唔識金融

全世界一齊掟港紙，你接得幾多？

大家唔好癲啦，不嬲金管局都係各大銀行既最後貸款人，佢係負責救市，如果銀行一倒，唔洗中國出手，香港已經玩完，所以佢出手係一定既，佢披唔披露都一樣結果。所以真係好正常，香港金融海嘯都係靠金管局出手先撐得住。

Resolution 要間bank 準備執先會有

㩒現金啦

獅子銀行？又換高層又股價插水

屌你識唔識貼 link？

之前㩒既錢仲未轉美金

佢地97嗰陣已經開左離岸户口

濟提

離岸先有用
一陣佢衰起上嚟唔比你帶出境

聽日去銀行㩒哂成副身家出黎
完

你還相信中共不會搶走你啲錢嗎？

呢個係信任問題，我哋而家唔撚信呢個政府

知唔知點解 777 一定要係 1/9 之前平亂 因為9月頭係基金佬買貨時間 777 唔想D 錢比基金佬 轉走 同埋9/9 美國會出民主法 如埋中國會被踢出MSCI 同埋WTO 所以777 想係1/9 之後用緊急法套住D錢 加埋金管局出手 2樣野 不謀而合佢依家就出文宣話29號有騷亂 之後就出緊急法 唔比銀行D錢走

8.31 民陣遊行 直指中聯辦

9.01 機場 13:00

9.02 全港三罷

今晚見

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

大澳開工確係玩嘢喎
不如話昂平丫
光復營地

快

放映會 感覺會出黑警拉人

咁銀行股咪會升？

無撚嚇鬼

cash is King

CITY BANK會唔會安全?

㩒錢啦
隨時比政府充公送比X回血用

Thanks

利申：自從美國開始 tapering 已轉晒港斃去外幣

不持有港斃的理由：
1）就算如特衰政府承諾一直掛鉤美金，美金利息比港斃更高，為何揸港斃存款。
2）如果特衰政府在銀行假期突然宣布，掛勾美金不再行之有效，掛勾人民斃才會行之有效，你的血汗錢會立即變廢紙，這亦是最有效的幫中共攞晒香港啲美金走。反正中共都唔在乎被美國標籤為匯率操縱國，港共如攬炒香港金融中心為保住中共狗官走資，香港人陪葬係最合理。反正班狗官唔會在中共國或大灣區退休，全部揸外國護照，用美金。
3）港斃資產已沒有投資價值，你睇超人一早走資就明，現時勁多有錢佬已走資產去新加坡，香港等死。

樂觀啲睇，仲有好多狗官係香港有好 x 多資產，佢哋唔會想主動攪死香港國際金融中心、樓市，但係市場力量唔係狗官可以控制。玩財技係鬼佬教你玩，你估中共狗官會玩得好過鬼佬？如果狗官咁勁，中共暴力救市就成功左啦。

係中共國，市場唔開放，人民斃唔開放，鬼佬玩你唔死，但佢個股市、債市都自己玩死左。香港係自由開放市場，今日仲係，鬼佬可以有好多工具同你玩。

記住人民斃一定唔好揸、揸港斃除非為投資港斃資產，唔投資只係放港斃存款就唔好啦。

Fake news? Fake page?

我唔係阻止大家禁錢，亦唔係要大家相信中共
只係理智地幫大家翻譯呢個guideline嘅意思，HKMA對大家禁錢呢個strategy有咩對策，下一步係要討論我地點樣加碼比到壓力個金融體系

實有股票
仲有西環係香港幾多資產

Push

屌。將最後嗰30000港紙換埋做美金先

最後貸款人呢個講講法有保留，金管局唔係中央銀行，理論上無印鈔權，只係金管局有多餘美金，可以用黎增加基礎貨幣總量

修訂日期: 2019年8月27日

係尋日

唔係講數
係保障自己

港紙比人沽緊
美金只要更加少
佢重咁搞法 容不易聯繁匯率甩左就搞笑

咪傻, 環時吹雞唔用得緊急法

屌你老母關你撚事咩啲錢我嘅
我鍾意點拎就點拎㗎啦仆街
幾時我唔拎錢係要為咗你哋唔好攬炒？

Cls
真係要轉曬去離岸戶口先掂

記得轉完之後攞晒出嚟或者係匯過去離岸戶口

即係話比外資聽，金管局會保住d銀行，冇咩特別je？

林鄭癲啫，支共唔係蠢
佢咁玩法，太子黨啲錢咪一舖清袋
維尼如果因為呢單嘢因為影響到各派系嘅利益
即刻俾人拉落馬都似

匯爆近了

即是話如果支那行有咩事，佢都要救
咁支那行成日有問題，就可以用錢過比阿爺啦

支那又回血

離岸戶口要整唔到

全香港資產都可以充公

你可以放心
佢地一定走哂先會搞呢個法

我覺得佢驚大鱷多D
有人估港元會跌到7.9

好驚呀

梁美芬都一早買定黃金啦
佢哋仲等你

未驚過呀！

乜都好啦

remarkable

識法又何必破法呢

咁提款lu

其實有冇人睇過篇野
篇野係ensure bank liquidity喎
同戒嚴有咩直接關係?

仆街

唔係無條件
銀行同MA求救嘅時候係要有相應credible嘅資產做抵押 當然中資會唔會比啲找唔到數嘅bond做抵押MA收唔收係龍門任你搬
但就利益層面黎講 MA有幾多儲備係要disclose MA會唔會咁on9為咗打救中資郁聯繫匯率係低機會的 呢個正正係佢想避免嘅 如果唔係MA唔會出呢個guideline比信心銀行同對啦係咪
大家理性討論 頭腦清醒 先會打贏對家

攬炒啦，果然係攬炒之母。睇怕雜總真係要暗殺佢至可以擺平件事

咁又係
但今日黨媒又吹風叫唔好
究竟佢想點

撐住

整咗兩張圖求大家幫手twitter spread出去

一定要通過人權法案

我都係 1/3做緊美金定期
拎咗1/4出黎

TLDR
有無懶人包

同佢講呢排日元升到癲 叫佢買黎賺快錢

自推比入黎嘅人 懶人包
禁唔禁錢自己決定

長輩圖時間

9.1 定9.11

撳錢啊
走鬼呀

你點知架巴打

有圖有真相

呢份嘢真係完全同緊急法冇關係
好心唔好危言聳聽啦
好似之前咁 話ma借4千億俾大陸 屌fake news黎嘅

愈亂嘅時候愈要小心呢d嘩眾取寵嘅資訊
由其自己冇專業知識嘅 就唔好好似樓主咁鳩up

利申做alm

831

咁究竟係咪而家唔撳錢,啲錢就一定會冇哂?真係搞到我好亂

真係要㩒今次

未撚驚過，錢已走

好撚在己經申請左offshore
即時過曬過去
只留幾千蚊港元生活

呢個風險唔係0 但真係低得太緊要
就好似上面巴打咁講 就算銀行resolution都好 銀行點都要還返你地嘅存款先 當然呢個情況已經係去到極度嚴峻 冇咩可能發生

係就快 講咁撚柒耐

啱啱再仔細睇下有咩可以做抵押品，見到人民幣資產都可以，呢鋪真係攬炒啦

㩒走自己血汗錢先

你可以話HKMA借錢比銀行 更甚中資
勿論邊啲資產可以做抵押 HKMA嘅意思係比較似短期借錢(intraday repo/discount window都係短期就算term repo都有寫HKD liquidity is normally provided for a term of up to one month借到盡一個月當然係有flexibility roll over即係繼續借但係人地寫得normally up to one month即係roll over真係會睇係咪有需要咁做）唔係放水有借無還
我是否太認真

大陸既短期便利借貸就係無限roll over

問題係MA係咪咁無腦
咪講咗normally up to one month仲要寫埋roll over up to discretion of HKMA 即係話你聽我唔係有借無還啊 開壞先例 MA d人唔係popo 人地都有腦 搞串個場連佢地自己都唔洗撈
我都係個句 market risk係up to大家嘅承受能力
所以禁唔禁錢自己決定 我只係想大家做決定之前要知道個遊戲點玩

全民換外幣現金，或離岸戶口

哎也，依幾日落去拎定D先！

我夠擔講，全港99%以上既人都唔明個遊戲點玩。
講到尾係信心問題，信政府既就留，唔信既就㩒，就係咁簡單

換美鈔

空穴來風 未必無因
我覺得金管局有咁嘅決定唔多唔少都係同林鄭想實施緊急法有關

Sorry 各位, 等我解釋多少少。首先, 更正上述新措施於星期一公布, 而唔係今日。(但我今日先睇到😅) 內容比較Technical, 太細節好難三言兩語講得清楚。

基本上為應對銀行流動性緊張, 金管局一向都有既定措施比銀行借錢應急, 但好多銀行都唔想向金管局借錢, 因為會比同行"身有屎"既感覺, 以為你一定係街外借唔到錢先向金管局借。

新措施係將舊措拖分咗兩部份
1. Standby Liquidity Facilities: 講明唔係話你無咩野都可以借
2. Contingent Term Facility: 大鍋的話你先過黎借

以前D銀行就算水緊, 因為唔想"身有屎"就算高息, 多數會選擇係外面借街數, 間接推高息口, 令市面更加水緊。但出咗新措施, 佢地可以揀Standby Liquidity Facilities。

我估金管局動機係唔想市場出現流動性過份緊張既情形。

要指出, 呢個新政策係沿出於2018開始的Policy Review.但點解金管局會揀呢個時候公佈呢。Given近排香港局勢, 林鄭出手前一定會問過陳德霖意見先。要陳德霖做好準備, 唔好比個市大散。而上述新措拖可能就係呢個準備?

我並唔係話呢個係100% sure既事, 但金管局揀呢個時候出新措拖絕對值得留意。

嘩屌好撚驚

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

樓主開OT？

講完咁多解釋咁多之後
有個假設
如果大陸支爆
香港銀行收唔番借出咗去俾大陸嘅錢，變爛數
咁銀行就會有資金問題出現
金管局就話會出手提供資金俾銀行
令到銀行能夠繼續運作

但到時候支爆得
你又覺得d外會留係香港唔撒資？
香港人又會繼續支持港元，唔會轉走錢？
到時咁多樣野加埋，金管局無限銀彈？
佢咪又係得4000億美元資產係到頂
仲要未知d資產係純美金定人仔佔多數

加上，4000億美元，32000億港元
市面上d樓價地價都support唔哂
1000萬單位，320000個
出面成百幾萬個私樓單位
一失去信心
佢真係頂得到？

唔支爆咪無事
支爆嘅話佢要頂？點頂
開定離岸戶口啦
對自己無影響
但到時真係爆炸，你全數拎港紙就真係一獲熟啦

其實你轉走d錢先可能輸個匯率
Around總資產嘅1.5%
但宣家個政局不穩
仲話可以一野凍結/充公哂資產
講真我放入銀行都係想保住資產
如果係放香港銀行都要自己擔心
開個離岸戶口仲穩陣啦

講緊係1.5%當買個保險，到時無輸轉番錢去香港銀行都得
對賭緊香港大爆炸，你100%資產會無哂

係，相對黎講亦可能係近期㩒錢下令某銀行現金出現問題，所以要提醒下金融機構

匯走左唔係大陸同香港咪無事囉

總之唔好放係港幣同人民幣AC HSBC 同中資都唔安全

匯走去 總之唔好放係港幣同人民幣AC HSBC 同中資都唔安全 或者換現鈔美金

離岸美金戶口都要100萬港紙喎最少

講真成2個月人地一早走左唔通周圍同人講咩
可能班黑警走得仲快呀

其實銀行間不嬲有interbank borrowing / lending 應付短期流動性

HKMA 只不過係一個last resort

呢個機制一向係到 大家唔洗睇得咁重 一個健全的金融市場都會有呢樣野 係contingency 作用

借位宣傳 事關人命請務必廣傳俾其他手足知道

[水炮車威力可射爆頭致死]

喺斯圖加特21事件中嘅和平示威者之一Dietrich Wagner
雙眼被水炮車所射至完全失明
醫生告訴他若被水炮射面再多一秒鐘
水壓便會貫穿大腦死亡!
所以千祈唔好低估水炮車威力!

以下係對Dietrich Wagner詢問有關水炮車威力嘅採訪

講黎講去禁定美金最穩陣

10樓已經po番條正確link。

比較似係“被美國爆煲”果陣既跟進方案

日日OT唔得閒走

快撚d啦

好似前幾日支那同hkma開會

去外國開ac, 日本/台灣/泰國 邊到好

靠嚇，共產黨驚緊急法多過我哋，全世界冇地方比香港俾共產黨權貴洗埋收埋啲黑錢更安全，大家要睇清楚呢點，之前老解都冇咗聲氣，跟住揾第二啲嘢嚟嚇人

正常野 自己嚇自己

要有collateral

四千億單嘢之前都有人講過係fake news 不過俾人屈毛

唔好再話香港送外匯儲備俾大陸

你搵下其他POST
FIRSTRADE
有SIPC, 離岸

金管局同間銀行講咪得
擺上網比我地睇做咩
係咪金管局有好人暗示比小市民聽有得㩒好㩒走啲錢

需然唔係直借比大陸，但中資機構係香港銀行借左4萬幾億係真既，如果最後還唔起，結果一樣要脫勾，而且4萬幾億仲未計中資係香港註冊分公司借既錢